% !TEX program = XeLaTeX
% Είδος εγγράφου ένα βιβλίο. Άλλα είδη εγγράφου είναι: article, minimal,
% report, letter.  Καθένα παρέχει δικά του tags για συγκεκριμένες εργασίες.
% Προσδιορίζω εντός [] τις επιλογές μου για το μέγεθος γραμματοσειράς (11
% σημείων) και για το είδος του χαρτιού (Α4).  Οι επιλογές [] είναι
% προαιρετικές, αλλά καλύτερες από τις προεπιλεγμένες (defaults) που έχουν
% μεγάλα περιθώρια και fonts.

\documentclass[a4paper,11pt]{report}
% Ακολουθούν "packages" που χρησιμοποιώ στο παρόν εγγραφο.
% Κάποια είναι "commented out" με "%"
\usepackage{fontspec}
\usepackage{xunicode}
\usepackage{polyglossia}
\setmainfont[Ligatures=TeX,Script=Greek]{Times New Roman}    % Main font is Times New Roman
%\setmainfont[Ligatures=TeX,Script=Greek]{FreeSerif}           % Main font is FreeSerif
\newfontfamily\greekfont[Mapping=TeX-text]{Times New Roman}  % Create greekfont mapping
%\newfontfamily\greekfont[Mapping=tex-text]{FreeSerif}         % Create greekfont mapping
\newfontfamily{\greekfonttt}[Mapping=TeX-text]{Courier New}  % Teletype font is Courier New
%\newfontfamily{\greekfonttt}[Mapping=tex-text]{FreeMono}      % Teletype font is FreeMono
\setmainlanguage[numerals=arabic]{greek}
%\setmainlanguage{english}
\setotherlanguage{english}
\usepackage[autostyle,english=american]{csquotes}% Fixes greek quotes
\MakeOuterQuote{"}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{a4wide}               % Forces usage of wide a4 paper
\usepackage{hologo}               % For generating the BibTeX Logo in the text
\usepackage{amsmath,amssymb}      % Mathematics from the American Mathematical Society
\usepackage{graphicx}             % For inclusion of graphics/images
\usepackage{latexsym}             % Extra mathematical symbols
\usepackage{theorem}              % For producing "theorem" statements
\usepackage{paralist}             % For producing compact itemizations/enumerations
\usepackage{listings}             % For typesetting source code in any language
\usepackage{lipsum}                     % Dummytext
\usepackage{longtable}
\usepackage{xargs}                      % Use more than one optional parameter in a new commands
\usepackage{xcolor}  % Coloured text etc.
\usepackage{subfig}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{imakeidx}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[colorinlistoftodos,prependcaption,textsize=tiny]{todonotes}
\usepackage{copyrightbox}
\usepackage{caption}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tocbibind}
\usepackage{float}
\hypersetup{
colorlinks,
linkcolor={blue!50!black},
citecolor={blue!50!black},
urlcolor={blue!80!black}
}

%%%
\colorlet{punct}{red!60!black}
\definecolor{background}{HTML}{EEEEEE}
\definecolor{delim}{RGB}{20,105,176}
\colorlet{numb}{magenta!60!black}

\definecolor{myblue}{rgb}{0,0.25,0.75}
\definecolor{darkred}{rgb}{0.8,0,0}
\definecolor{lightgreen}{RGB}{244,238,224}
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinelanguage{json}{
    basicstyle=\normalfont\ttfamily,
    numbers=left,
    numberstyle=\scriptsize,
    stringstyle=\color{darkred},
    stepnumber=1,
    numbersep=5pt,
    showstringspaces=false,
    breaklines=true,
    frame=lines,
    backgroundcolor=\color{background},
    literate=
     *{0}{{{\color{numb}0}}}{1}
      {1}{{{\color{numb}1}}}{1}
      {2}{{{\color{numb}2}}}{1}
      {3}{{{\color{numb}3}}}{1}
      {4}{{{\color{numb}4}}}{1}
      {5}{{{\color{numb}5}}}{1}
      {6}{{{\color{numb}6}}}{1}
      {7}{{{\color{numb}7}}}{1}
      {8}{{{\color{numb}8}}}{1}
      {9}{{{\color{numb}9}}}{1}
      {:}{{{\color{punct}{:}}}}{1}
      {,}{{{\color{punct}{,}}}}{1}
      {\{}{{{\color{delim}{\{}}}}{1}
      {\}}{{{\color{delim}{\}}}}}{1}
      {[}{{{\color{delim}{[}}}}{1}
      {]}{{{\color{delim}{]}}}}{1},
}
%%%

%%%
\makeatletter
\renewcommand{\CRB@setcopyrightfont}{
\footnotesize\color{red!33}\bfseries
}
\makeatother
%%%

\newtheorem{theorem}{Θεώρημα}
\newtheorem{lemma}{Λήμμα}
\newtheorem{proposition}{Πρόταση}
\newcommand{\proof}{\noindent{\bf Απόδειξη.}}
\newcommand{\qed}{\hfill$\Box$}

\newcommandx{\myworries}[2][1=]{\todo[linecolor=red,backgroundcolor=red!25,bordercolor=red,#1]{#2}}

\providecommand{\keywords}[1]{\textbf{\textit{Keywords ---}} #1}
\renewcommand{\leq}{\leqslant}
\renewcommand{\geq}{\geqslant}

\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{background}, %
    commentstyle=\color{codegreen},%
    keywordstyle=\color{myblue},%
    numberstyle=\scriptsize,%
    stringstyle=\color{darkred}, %
    basicstyle=\normalfont\ttfamily, %
    breakatwhitespace=false,%
    breaklines=true,%
    captionpos=b,
    keepspaces=true,%
    numbers=left,
    numbersep=5pt,
    showspaces=false,
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,
    frame=lines,
    tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}
\makeindex

% Document starts here

\begin{document}
\lstset{language=Python}
\bibliographystyle{plain}
\begin{titlepage}
\begin{center}
\LARGE ΠΑΝΕΠΙΣΤΗΜΙΟ ΠΕΙΡΑΙΩΣ\\
\Large Σχολή Τεχνολογιών Πληροφορικής και Τηλεπικοινωνιών\\
\Large Τμήμα Ψηφιακών Συστημάτων

\vspace{50pt}

\includegraphics[scale=0.75]{images/logo.jpeg}\\

\vspace{120pt}

\LARGE{\em Παράλληλη Επεξεργασία Ερωτημάτων Αντίστροφων Κορυφαίων-Κ στην Κύρια Μνήμη}\medskip\\
\Large Πτυχιακή Εργασία

\vspace{40pt}

Παπαϊωάννου Ιωάννης, Α.Μ. Ε14146

\vfill

Επιβλέπων Καθηγητής: Χρήστος Δουλκερίδης
\end{center}
\end{titlepage}

\begin{abstract}
Σε αυτή την πτυχιακή, εξετάζεται και αντιμετωπίζεται το πρόβλημα του αποτελεσματικού υπολογισμού ενός ερωτήματος
αντίστροφων κορυφαίων-κ (reverse top-k queries) χρησιμοποιώντας πολλαπλές δι\-ερ\-γα\-σί\-ες, με δεδομένα και προτιμήσεις
που βρίσκονται στην κύρια μνήμη.
Στόχος είναι η υλοποίηση μιας βιβλιοθήκης η οποία θα παρέχει μια προγραμματιζόμενη διεπαφή (API) μέσα από την οποία
θα είναι δυνατό να πραγματοποιηθεί ο παράλληλος υπολογισμός του ερωτήματος.
Απο τα πειράματα που εκτελούνται, αναγνωρίζεται σημαντική βελτίωση σε σχέση με μια λύση η οποία τρέχει σε μια διεργασία.
Οι υλοποιημένοι αλγόριθμοι και μέθοδοι κατανομής των δεδομένων στις διεργασίες συ\-γκρί\-νο\-νται μεταξύ τους,
ώστε να εντοπιστεί ο πιο αποδοτικός τρόπος επεξεργασίας του ερωτήματος.

\keywords{Reverse Top-K, Multiprocessing, Parallel, Performance}
\end{abstract}

\chapter*{Δήλωση Περί μη υποκλοπής}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Δήλωση Περί μη υποκλοπής}


Εγώ ο Παπαϊωάννου Ιωάννης, δηλώνω υπεύθυνα ότι η παρούσα πτυχιακή εργασία με τίτλο \emph{Πα\-ράλ\-λη\-λη Επεξεργασία Ερωτημάτων Αντίστροφων Κορυφαίων-Κ στην Κύρια Μνήμη} είναι δική μου και βεβαιώνω ότι:
\begin{itemize}
\item Σε όσες περιπτώσεις έχω συμβουλευτεί δημοσιευμένη εργασία τρίτων, αυτό επισημαίνεται με σχετική αναφορά στα επίμαχα σημεία.
\item Σε όσες περιπτώσεις μεταφέρω λόγια τρίτων, αυτό επισημαίνεται με σχετική αναφορά στα επίμαχα σημεία.
Με εξαίρεση τέτοιες περιπτώσεις, το υπόλοιπο κείμενο της πτυχιακής αποτελεί δική μου δουλειά.
\item Αναφέρω ρητά όλες τις πηγές βοήθειας που χρησιμοποίησα.
\item Σε περιπτώσεις που τμήματα της παρούσας πτυχιακής έγιναν από κοινού με τρίτους, αναφέρω ρητά ποια είναι η δική μου συνεισφορά και ποια των τρίτων.
\item Γνωρίζω πως η λογοκλοπή αποτελεί σοβαρότατο παράπτωμα και είμαι ενήμερος για την ε\-πέ\-λευ\-ση των νομίμων συνεπειών
\end{itemize}


\chapter*{Ευχαριστίες}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Ευχαριστίες}

Θα ήθελα να εκφράσω τις ιδιαίτερες ευχαριστίες μου στον επιβλέποντα μου κ$.$ Δουλκερίδη Χρήστο για την καθοδήγηση και υπομονή που μου προσέφερε απλόχερα.
Η ανάθεση της πτυχιακής είχε ως αποτέλεσμα την ενασχόληση μου, την αύξηση των γνώσεων μου επί του θέματος,
την βαθύτερη κατανόηση μου για τον κόσμο του πειραματισμού και να γίνω ένας καλύτερος άνθρωπος.
\newline

Είμαι βαθιά υποχρεωμένος στον καθηγητή κ$.$ Τελέλη Ορέστη, του οποίου η ενθάρρυνση μέσα από τις τεχνικές αλλά και μη τεχνικές συμβουλές αποτελούσαν πάντα μια σημαντική υποστήριξη για την πτυχιακή μου.
\newline

Τέλος θα ήθελα να ευχαριστήσω τους γονείς μου και την αδελφή μου.
Χωρίς την βοήθεια και υποστήριξη τους δεν θα μου ήταν δυνατό να καταφέρω όσα έχω επιτύχει.
\newline

ΠΑΠΑΪΩΑΝΝΟΥ ΙΩΑΝΝΗΣ xx/xx/2019


\tableofcontents

\input{chapters/intro}
\input{chapters/theory}
\input{chapters/papers}
\input{chapters/algorithms}
\input{chapters/experiment_part_1}
\input{chapters/experiment_part_2}
\input{chapters/experiment_part_3}
\input{chapters/experiment_part_4}
\input{chapters/experiment_part_5}
\input{chapters/future}


\appendix
\input{chapters/appendix}
\bibliography{biblio}
\end{document}
